做咗大台臨記4年，你問我答

自從早前有位臨記喺公園猝死，好多人關心其實 究竟呢個工種嘅內容，待遇等等。 所以藉此比大家知多啲

有無正職

點解仲肯做老臨 生活到咩

冇， 逐張通告時薪計， 你嗰日得閒返就可以喺嗰張通告報名。

已經冇做

人工？有冇小導消息？有冇食女
問晒所有人嘅問題

已經有做main

點解可以4年都無full time?有人養？經濟環境如何
有無諗過未來？

最低時薪， 會有啲DSE女畢業生會去返

啲飯盒好唔好食

宜家做緊邊行

我15歲開始做，做到18歲左右

有冇食暗星／明星

你男定女

每餐都係燒味，如果你鍾意食燒味應該幾適合你 不過啲燒味又乾又油又肥

freelance

邊個明星最仆街

不論暗星定係明星對你都係視若無睹，所以食就...算吧

咩叫又乾又油
好撚矛盾

仆街就未至於，但係扮大牌，唔止一次要全個廠等佢就一定係黎耀祥

啲衫臭唔臭

咁舊肉乾，就同油無關係嘅

唔好話衫， 褲同鞋都可以係上一手著完濕曬出曬汗，可以叫你照即刻換，特別係古裝

有無見過藝人去屙屎
如果一D好大牌既明星去屙屎，會唔會封左個廁所唔比人入

唔識

咁又未至於會封廁所

邊個女星最淫?邊個成日閪面?

姐係大粒明星用緊個廁所
D人都可以照入

最淫就冇見過，閪面反而係訓練班嗰啲最勁

冇錯

拍床戲有咩要注意

欣賞邊一位明星？

係咪永遠都唔洗衫

拍床戲係唔會有臨記喺隔離

有無諗過升？

好乾淨淨 但個面好多油

朱慧敏

點解

升？

竟然係佢 其實我覺得佢唔錯 幾鍾意佢絕代商驕同天與地個角色

即係搏一日被人留意到

佢會成日主動走埋去搵臨記傾計

一開頭做嗰陣其實有諗過，但慢慢時間耐咗之後發現係冇可能

嗰陣拍愛回家成日見到佢

試過最辛苦係邊場戲

邊場戲就唔記得，但最辛苦一定係古裝，古裝任何劇都好辛苦

點解?

有無番大陸拍?車費住宿好唔好?人工點計?

任何天氣都係得嗰幾件污糟古裝衫，凍嘅時候冇得加衫，熱嘅時候冇得除衫，戴住嗰啲古裝帽，帶一陣就會頭痕因為太污糟，休息嘅時間就係坐喺古裝街嗰啲勁污糟地下， 同埋拍得古裝，時間一定係好長，所以唔使諗住四五個鐘可以收工

屌，去求職app 炒散仲好

你參加過邊套劇令你最深刻

報左名no show會點

冇返過，不過人工一樣， 之後我試過特約身份跟其他廣告公司去外地拍廣告， 我哋住酒店，臨記住賓館

所以有好多人之後淨係返啲廠景通告，咁就會環境方面舒服好多

有無扮過死屍

最深刻應該都係愛回家， 因為演員啲對白比較好笑，no show方面，如果你係後生仔女，佢之後會繼續用你，因為佢成日唔夠後生返工，但如果你係上咗年紀嗰啲佢就會blacklist你

冇

有冇邊個名星態度好西/擺哂架子？

上面答咗

有冇一線叫得出你個名
有冇咩爆

後生有冇

基本上佢對你視若無睹，而你亦都冇刻意去太理會佢，咁所以太擺架子嘅後生演員都冇乜

唯一可以爆嘅就係啲臨記領隊，好錫住啲後生女， 所有嘢都唔使佢地做，搵埋位比佢地坐低， 然後就會將所有工作量比曬後生男， 跟住就會再藉借借啲倚向後生女博懵，如果你係後生一男一女一齊返工，佢九成九會將你哋分開

真係唔好彩 個臨記阿頭係男人
好大怨氣

識唔識我？
做過架步係中間的公司3年，有1年幾做帶隊
最近一次翻已經兩年半前了

覺得陳法拉個人點？

幾錢個鐘？

依家freelance搵緊幾多

識唔識一個叫Simon Yau

條友追星追到入去做老臨

22年前入行揮手區

訓練班係咪好易入？

我十五年前做過，估唔到仲係無變

拍過邊輯愛回家？

而家可以點入行？

有冇對白講?

可否介紹埋一齊做？

臨時演員都係演員

最低工資 根本係興趣工

有冇啲花旦仔由臨記做到上左位

幾錢個鐘

起初點入到去做？

點解得最低工資都做

通常有幾多句對白
有對白會唔會人工高d?

話唔定你15年前件衫佢仲著緊

最近一套戲係咩??

有冇西裝著

咁佢咁有地位，唔拍都得啦

幾好睇

對佢無太大感覺，但條友算好彩，憑柴九一爆就keep到一線...好多有實力爆一排之後都係做返大茄，例如古明華

咁佢係識做戲嘅, 咁多年做配角都好演技
不過上咗位後啲角色唔啱佢啫

係咪要有樣先做得

點解唔跟霞姨？

柴九佢不嬲都好戲，又壓到場，反而佢之後個堆視帝全部都垃圾

普通接一張通告有幾錢左右

咁大膽 唔驚俾人笑車震咩

識唔識d 做後勤嘅大學生？

拍過乜？

以前柴九會住動走埋嚟R臨記傾偈
係而家就冇啦

你估個個人現實同上網一樣咁口臭咩

見過最靚嘅女明星係邊個？

冇見過

最低時薪

不穩定

其實好少知佢地啲英文名

no

太多

你想返？

多數冇

我而加已經冇做

但冇人當你係

上面答左，不過只限大台

上面答左

frd介紹

嗰陣15,16歲想玩下

通常係冇對白

第一輯愛回家

有，如果你xs身形，都係得xL比你着

有少少想

男女神去到騎呢怪都做得

求介紹

知返工時間，冇收工時間，所以好難計幾錢

你意思係Pa嗰啲？

太多太雜好難講

識唔識老臨王simon yau

佘詩曼

自從知佢個仔係美國曬幾部超跑，然後上左報，就覺得佢財大氣粗，搞到個仔都埋一份

做臨記有冇試過遇過啲好黑人憎嘅野?

我見到po都係咁諗

三嫂？

類似，仲有office文職之類

有，因為太多奇怪人做，好多有問題嗰啲人

中!

嗰啲比較少，多數上左年紀

可能大家同期一齊玩過

可以點樣入行？

獎門人個啲係咪都係臨記黎？

好記得N年前貪玩做過一次臨記..果時係响報紙揾到呢份工!
(後尾先知啲所謂臨記呀頭揾完人有錢分...)
做TVB臨記好撚辛苦...我記得飯都無食就拍完走左...但記得有個靚女演員真心NICE...唔識你都打招呼...結果佢好人有好報嫁得好又生個靚女!
不過拍完半日已經知呢份PT都係唔好做又唔好PAY...唔係為興趣就千萬唔好試...

邊個咁nice??

識唔識一個做愛回家老臨嘅叫Stephy

佢個女都好靚...已經十幾歳...近年有上過報...

我都好鐘意John Ma x Alex

有冇臨記溝到其他臨記？

開名啦驚畀人告咩

我都係想貪玩 試下做「茄哩啡」嘅感覺 有冇話可以喺邊度報名淨係拍一兩場咁

龔慈恩？

X2 但小氣方丈格硬飛佢出劇組，只係大結局比佢返一返嚟，出得個一個鏡頭又冇對白

上山詩鈉?

最低工資點解咁都做
啲經驗又無用 除非做番演員都有少少

小有冇jj?

貪玩返過幾次weekend
諗住有得睇下明星睇下拍戲
都係三嫂果期

佢地分手個幾集心Up到

D古裝戲服係咪好臭 唔洗？

識唔識 James Lxx

成日聽訓練班 有咩學？ 教嘅人好有料？

識有個人都係臨記叫Dicky
佢份人好on 9

入去做臨記但求有個飯盒

留名

圖定老母

貪得意做過一次臨記，明星就接觸唔到，最仆街一定係啲垃圾臨記領隊，當正自己大明星咁又擺款又鬧人，完美展現到中國人下層欺壓更下層嘅精神

點解愛回家好多臨記都係金城安fans

我姨丈都係大台做大茄
近排啲劇都有佢份
佢話肥貓好惡頂 成日恃住自己老屎忽
臨時改劇本 又屌鳩導演

呢個真心有

係，上面有講

應該係旦哥主持

愛回家班人其實係咪做返自己

例如john ma真人係咪真係咁抵死口臭串嘴

新喜劇之

點樣可以做到又乾，又油又肥

點解搭628可以咁嘈？要全車人聽你地傾計？

邊個最姣
邊個最咸濕

樓主係咪著假yeezy嗰個潮爆youtuber?

有時好好奇啲時裝劇啲女著到超短裙咁，鏡頭後多唔多野望同會唔會除哂鞋抖涼

考完dse貪得意返過幾次臨記
通常最低工資
再差d係寫250蚊8個鐘嗰d 除番開最低工資都冇
不過八個鐘入面有六個鐘都係齋坐 去到玩吓手機 同其他臨記傾吓計又一日 又包飯盒 其實冇嘢做去做下都唔錯

最深刻係試過要近距離望住欣宜做戲
仲要係一場佢同男仔嘅親密戲
中場休息嘅時候
望住佢徒手攞枱上面啲食物放入口
成手油咁樣再抹落條裙度

p.s佢對同樣係演員就好nice (特別係男演員 攬頭攬頸)
但係對工作人員就好大牌

臨記啲戲服會唔會洗？

樓主可以分享下啲人點奇怪法嗎？

曹永廉真人點

黛到搵架
現金定銀行出糧?

如果我想做要點申請

邊個導演最仆街？

身分證係咪會俾人收起？

頂 我係咪識你
你依家係咪不在香港

臨時演員係咪演員

問得出都on9

咁又唔係

講起628真心慘，往往排隊上車係要分階層，大台職員可以上先，上哂先到臨記，如果上哂職員之後full左，你就要等下架，收工都係一樣，上唔到你就冇得收工，慢慢喺度等

no ofz

多數都係除鞋抖就算

呢個又ok

現金

個個都仆街

係，一返工就會比人收起

唔係

點解要收 （未炒過散唔知）

點入行

公關請唔請人？

登記for出糧

但係好撚凍
同意好多騎呢怪 諗起都毛管戙
呢份工狗也不屌

點先做到 邊到apply 有無咩要求

同問
仲未搵到工嘅我。。想去試下做臨時演員

之前做過米奇賀年戲既臨記

錢都冇得個飯盒

你地有錢真好

之前炒散王有過 而家唔知仲有冇

登記完即刻俾返都得啦 點解要keep 到收工

咁你點生活
定係二世祖入去溝女玩下

tvb做臨記就嘥9氣啦
想入行果啲就拍戲
同埋都要係女同埋起碼係條街行都成條街望你果個級數既女先有機
做十零廿次就可以做特約(所有臨記都係冇對白,有對白果啲就叫特約,不論你得一句台詞"嘩"咁到幾句都係特約)
好pay好多,臨記得兩舊一組戲(唔知e家仲係唔係)
特約閒閒地都一千一組戲
n年前拍證人
啲幾索mk妹model都成兩千蚊一組戲
如果做特約,你同帶位frd到,一個月都勉強有兩皮幾既
不過如果想彈起做un星,都真係要好有實力(指個樣+有幾識social)仲要咁岩有導演比機會你做啲大茄位
今時今日應該難過你會考做狀元
如果係仔就算9數啦

嗰陣15,16歲.....